\documentclass[14pt]{beamer} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{default}
\usepackage{hyperref}

%Information to be included in the title page:
\title[Trabalho BD]{Recomendação de filmes e artistas musicais}
\author[Victor,Nicolas]{Victor Belinello e Nicolas Vilela}
\institute{UTFPR}
\date{Julho 2019}
 
 
 
\begin{document}
 
\frame{\titlepage}
% - Qual o tema escolhido
%- Por que o tema foi escolhido
%- Ferramentas usadas para atacar o problema
%- Estratégia (metodologia) usada
%- O que se descobriu
%- Como o trabalho desenvolvido se relaciona com o conteúdo da disciplina
%- Conclusões

\begin{frame}
\frametitle{Conteúdo}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Tema}
\label{sec:tema}
\begin{frame}
\frametitle{Tema}
\begin{itemize}
	\item Machine Learning
	\item Sistema de recomendação de filmes e artistas musicais
	\item Extração de informação
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Motivação}
\label{sec:motivacao}
\begin{frame}
\frametitle{Motivação}
\begin{itemize}
	\item Área de interesse(equipe e mercado)
	\begin{itemize}
		\item Netflix, Spotify, IMDb
	\end{itemize}
	\item Dificilmente visto em matérias obrigatórias
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Ferramentas}
\label{sec:ferramentas}
\begin{frame}
\frametitle{Ferramentas}
\begin{itemize}
	\item PostgreSQL
	\item Python
	\item Flask
	\item React
	\item Musicbrainz, OMDb, lastFM, \href{https://grouplens.org/datasets/movielens/}{MovieLens}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Estratégia}

\label{sec:estrategia}
\begin{frame}
\frametitle{Estratégia}
\begin{itemize}
	\item Preparação do banco
	\item Desenvolvimento do recomendador
	\item Desenolvimento da interface
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Preparação do banco}
\label{sec:estrategia:preparacao}
\begin{frame}
\frametitle{Preparação do banco}
Para obter mais informações sobre os artistas e bandas presentes no banco foi utilizado o \href{https://musicbrainz.org/}{Musicbrainz}.\\
XML obtido do site:
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.35]{imagens/xml}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
Resultado extraído:
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.36]{imagens/output}
\end{figure}
Para obter mais usuário, para melhor recomendação, utilizamos o dataset do \href{https://www.dtic.upf.edu/~ocelma/MusicRecommendationDataset/index.html}{lastFM} que consiste em um arquivo csv com 360k usuário.
\end{frame}

\subsection{Desenvolvimento do recomendador}
\label{sec:estrategia:desenvolvimento_recomendador}
\begin{frame}
\frametitle{Recomendador}
A recomendação é feita seguindo a técnica de fatoração de matrizes(ver \href{http://www.albertauyeung.com/post/python-matrix-factorization/}{link}) e com apoio de algumas biblioteca  pandas, sklearn e numpy.\\
Por usuário e por item.
\end{frame}
\section{Descobertas}
\label{sec:descobertas}
\begin{frame}
\frametitle{Descobertas}
\begin{itemize}
	\item Novos conhecimentos em Machine Learning, Scraping, Python etc.
	\item Boas APIs.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Relação com a disciplina}
\label{sec:relacao}
\begin{frame}
\frametitle{Relação com a disciplina}
\begin{itemize}
	\item Boa extração = Bom conjunto de dados
	\item Bom conjunto de dados = Boa recomendação
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Conclusões} 
\label{sec:conclusoes}
\begin{frame}
\frametitle{Conclusões}
O trabalho apresenta possibilidade de melhorias na interface e na recomendação(utilizando mais itens).\\
O trabalho proporcionou um bom aprendizado para a equipe e apresentou novas oportunidades.
\end{frame}
\end{document}